《年少无知》——黄贯中

年少多好　顽劣多好不甘安于封建制度里迷信上街真理会达到旗帜高举　群众声讨不惜牺牲一切去上诉权贵的想法太俗套只可惜生活是一堆挫折只可惜生命是必须妥协年少多好　贫困多好一蚊积蓄足以快乐到廉价结他抒发我暴躁财富得到　年岁不保捐输不必讲究有回报人世间总会有异数只可惜生活是一声发泄只可惜生命是一声抱歉怕追讨如果命运能选择 十字街口你我踏出的每步更潇洒如果活着能坦白 旧日所相信价值不必接受时代的糟蹋 年少多好　朋友多好一番争执不会有被告游戏竞争不会记入脑年岁增长　无法修补青春的诗总会老　时间多恐怖如果命运能选择十字街口你我踏出的每步无用困惑如果活着能坦白旧日所相信价值今天发现还未老如果命运能演习现实中不致接纳一生每步残酷抉择留守过去的想法我会否好像这样生于世上无目的鞭挞